# 您可以做什么来抵抗Cloudflare？

| 🖼 | 🖼 | 🖼 |
| --- | --- | --- |
| ![](../image/matthew_prince_teen.jpg) | ![](../image/matthew_prince.jpg) | ![](../image/blockedbymatthewprince.jpg) |


Matthew Browning Prince，1974年11月13日出生，是Cloudflare的首席执行官和联合创始人。

感谢他富裕的爸爸，“John B. Prince”，他参加了芝加哥大学标签学校和哈佛商学院。
王子教授互联网法，是反垃圾邮件法律和欺诈研究的专家。


"*I’d suggest this was armchair analysis by kids – it’s hard to take seriously.*" [t](https://www.theguardian.com/technology/2015/nov/19/cloudflare-accused-by-anonymous-helping-isis)

"*That was simply unfounded paranoia, pretty big difference.*"  [t](https://twitter.com/xxdesmus/status/992757936123359233)

"*We also work with Interpol and other non-US entities*" [t](https://twitter.com/eastdakota/status/1203028504184360960)

"*Watching hacker skids on Github squabble about trying to bypass Cloudflare's new anti-bot systems continues to be my daily amusement.* 🍿" [t](https://twitter.com/eastdakota/status/1273277839102656515)


![](../image/whoismp.jpg)

---


<details>
<summary>点击我

## 网站消费者
</summary>


- 如果您喜欢的网站正在使用Cloudflare，请告诉他们不要使用Cloudflare。
  - 在诸如Facebook，Reddit，Twitter或Mastodon之类的社交媒体上抱怨没有区别。 [动作比主题标签响亮。](https://twitter.com/phyzonloop/status/1274132092490862594)
  - 如果您想使自己有用，请尝试与网站所有者联系。

[Cloudflare说](https://github.com/Eloston/ungoogled-chromium/issues/783):
```
我们建议您与遇到问题的特定服务或站点的管理员联系，并分享您的经验。
```

[如果您不要求它，则网站所有者永远不会知道此问题。](../PEOPLE.md)

![](../image/liberapay.jpg)

[成功的例子](https://counterpartytalk.org/t/turn-off-cloudflare-on-counterparty-co-plz/164/5).<br>
你有个问题？ [立即提高声音。](https://github.com/maraoz/maraoz.github.io/issues/1) 下面的例子。

```
您只是在帮助企业审查和大规模监视。
http://crimeflare.eu.org
```

```
您的网页位于CloudFlare中具有隐私保护功能的私人围墙花园中。
http://crimeflare.eu.org
```

- 花一些时间阅读网站的隐私政策。
  - 如果网站位于Cloudflare后面，或者网站正在使用连接到Cloudflare的服务。

它必须说明“ Cloudflare”是什么，并要求获得与Cloudflare共享数据的许可。 否则，将导致信任遭到破坏，应避免使用该网站。

[可接受的隐私权政策示例在此处](https://archive.is/bDlTz) ("Subprocessors" > "Entity Name")

```
我已经阅读了您的隐私政策，但找不到Cloudflare这个词。
如果您继续将我的数据提供给Cloudflare，我拒绝与您共享数据。
http://crimeflare.eu.org
```

这是隐私策略的示例，其中没有单词Cloudflare。
[Liberland Jobs](https://archive.is/daKIr) [privacy policy](https://docsend.com/view/feiwyte):

![](../image/cfwontobey.jpg)

Cloudflare拥有自己的隐私权政策。
[Cloudflare喜欢让别人爱不释手。](https://www.reddit.com/r/GamerGhazi/comments/2s64fe/be_wary_reporting_to_cloudflare/)

这是网站注册表单的一个很好的例子。
AFAIK，零网站做到这一点。你会相信他们吗？

```
点击“注册XYZ”即表示您同意我们的服务条款和隐私声明。
您还同意与Cloudflare共享您的数据，并同意cloudflare的隐私声明。
如果Cloudflare泄露了您的信息或不允许您连接到我们的服务器，那不是我们的错。 [*]

[ 注册 ] [ 我不同意 ]
```
[*] [PEOPLE.md](../PEOPLE.md)


- 尽量不要使用他们的服务。 请记住，Cloudflare正在监视您。
  - ["I'm in your TLS, sniffin' your passworz"](../image/iminurtls.jpg)

- 搜索其他网站。 互联网上有其他选择和机会！

- 说服您的朋友每天使用Tor。
  - 匿名应该成为开放互联网的标准！
  - [请注意，Tor项目不喜欢该项目。](../HISTORY.md)

</details>

------

<details>
<summary>点击我

## 附加组件
</summary>

- 如果您的浏览器是Firefox，Tor浏览器或Ungoogled Chromium，请使用下面的附加组件之一。
  - 如果要添加其他新的加载项，请先询问。


| 姓名 | 开发者 | 支持 | 可以挡 | 可以通知 | Chrome |
| -------- | -------- | -------- | -------- | -------- | -------- |
| [Bloku Cloudflaron MITM-Atakon](../subfiles/about.bcma.md) | #Addon | [ ? ](http://crimeflare.eu.org/) | **是的**     | **是的**     |  **是的** |
| [Ĉu ligoj estas vundeblaj al MITM-atako?](../subfiles/about.ismm.md) | #Addon | [ ? ](http://crimeflare.eu.org/) | 不     | **是的**     |  **是的** |
| [Ĉu ĉi tiuj ligoj blokos Tor-uzanton?](../subfiles/about.isat.md) | #Addon | [ ? ](http://crimeflare.eu.org/) | 不     | **是的**     |  **是的** |
| [Block Cloudflare MITM Attack](https://trac.torproject.org/projects/tor/attachment/ticket/24351/block_cloudflare_mitm_attack-1.0.14.1-an%2Bfx.xpi)<br>[**DELETED BY TOR PROJECT**](../HISTORY.md) | nullius | [ ? ](../tool/block_cloudflare_mitm_fx), [Link](http://crimeflare.eu.org/) | **是的**     | **是的**     |  不 |
| [TPRB](http://sw.nnpaefp7pkadbxxkhz2agtbv2a4g5sgo2fbmv3i7czaua354334uqqad.onion/) | Sw | [ ? ](http://sw.nnpaefp7pkadbxxkhz2agtbv2a4g5sgo2fbmv3i7czaua354334uqqad.onion/) | **是的**     | **是的**     |  不 |
| [Detect Cloudflare](https://addons.mozilla.org/en-US/firefox/addon/detect-cloudflare/) | Frank Otto | [ ? ](https://github.com/traktofon/cf-detect) | 不     | **是的**     |  不 |
| [True Sight](https://addons.mozilla.org/en-US/firefox/addon/detect-cloudflare-plus/) | claustromaniac | [ ? ](https://github.com/claustromaniac/detect-cloudflare-plus) | 不     | **是的**     |  不 |
| [Which Cloudflare datacenter am I visiting?](https://addons.mozilla.org/en-US/firefox/addon/cf-pop/) | 依云 | [ ? ](https://github.com/lilydjwg/cf-pop) | 不     | **是的**     |  不 |


- “ Decentraleyes”可以停止与“ CDNJS（Cloudflare）”的连接。
  - 它可以防止许多请求到达网络，并提供本地文件以防止站点中断。
  - 开发人员回复: "[very concerning indeed](https://github.com/Synzvato/decentraleyes/issues/236#issuecomment-352049501)", "[widespread usage severely centralizes the web](https://github.com/Synzvato/decentraleyes/issues/251#issuecomment-366752049)"

- [您还可以从证书颁发机构（CA）删除或不信任Cloudflare证书。](https://www.ssl.com/how-to/remove-root-certificate-firefox/)

</details>

------

<details>
<summary>点击我

## 网站所有者/网站开发人员
</summary>


![](../image/word_cloudflarefree.jpg)

- 请勿使用Cloudflare解决方案，期间。
  - 您可以做得更好，对吧？ [以下是删除Cloudflare订阅，计划，域或帐户的方法。](https://support.cloudflare.com/hc/en-us/articles/200167776-Removing-subscriptions-plans-domains-or-accounts)

| 🖼 | 🖼 |
| --- | --- |
| ![](../image/htmlalertcloudflare.jpg) | ![](../image/htmlalertcloudflare2.jpg) |

- 想要更多的顾客吗？ 你知道该做什么。 提示是“在行上方”。
  - [您好，您写了“我们认真对待您的隐私”，但收到“错误403禁止的匿名代理不允许”。](https://it.slashdot.org/story/19/02/19/0033255/stop-saying-we-take-your-privacy-and-security-seriously) 为什么要阻止Tor或VPN？ 为什么要阻止临时电子邮件？

![](../image/anonexist.jpg)

- 使用Cloudflare将增加停机的机会。 如果您的服务器已关闭或Cloudflare已关闭，访问者将无法访问您的网站。
  - [您真的认为Cloudflare永远不会失败吗？](https://www.ibtimes.com/cloudflare-down-not-working-sites-producing-504-gateway-timeout-errors-2618008) [Another](https://twitter.com/Jedduff/status/1097875615997399040) [sample](https://twitter.com/search?f=tweets&vertical=default&q=Cloudflare%20is%20having%20problems). [Need more](../PEOPLE.md)?

![](../image/cloudflareinternalerror.jpg)

- 使用Cloudflare代理您的“ API服务”，“软件更新服务器”或“ RSS feed”将损害您的客户。 一位客户打电话给您，并说“我无法再使用您的API”，您也不知道发生了什么。 Cloudflare可以默默地阻止您的客户。 你觉得还好吗
  - 有许多RSS阅读器客户端和RSS阅读器在线服务。 如果您不允许其他人订阅，为什么要发布RSS feed？

![](../image/rssfeedovercf.jpg)

- 您需要HTTPS证书吗？ 使用“让我们加密”或直接从CA公司购买。

- 您需要DNS服务器吗？ 无法设置自己的服务器？ 他们呢: [Hurricane Electric Free DNS](https://dns.he.net/), [Dyn.com](https://dyn.com/dns/), [1984 Hosting](https://www.1984hosting.com/), [Afraid.Org (如果您使用TOR，则管理员删除您的帐户)](https://freedns.afraid.org/)
  - [Alternativoj al DNS](../subfiles/alternative/domaindns.md)

- 寻找托管服务？ 仅免费？ 他们呢: [Onion Service](http://vww6ybal4bd7szmgncyruucpgfkqahzddi37ktceo3ah7ngmcopnpyyd.onion/en/security/network-security/tor/onionservices-best-practices), [Free Web Hosting Area](https://freewha.com/), [Autistici/Inventati Web Site Hosting](https://www.autinv5q6en4gpf4.onion/services/website), [Github Pages](https://pages.github.com/), [Surge](https://surge.sh/)
  - [Cloudflare的替代品](../subfiles/alternative/cloudflare.md)

- 您是否正在使用“ cloudflare-ipfs.com”？ [您知道Cloudflare IPFS不好吗？](../PEOPLE.md)

- 在服务器上安装Web应用程序防火墙（例如OWASP和Fail2Ban），并进行正确配置。
  - 阻止Tor不是解决方案。不要仅仅为小的不良用户而惩罚所有人。

- 重定向或阻止“ Cloudflare Warp”用户访问您的网站。 并提供原因（如果可以）。

> IP清单: "[Cloudflare当前的IP范围](cloudflare_inc/)"

> A: 挡住他们

```
server {
...
deny 173.245.48.0/20;
deny 103.21.244.0/22;
deny 103.22.200.0/22;
deny 103.31.4.0/22;
deny 141.101.64.0/18;
deny 108.162.192.0/18;
deny 190.93.240.0/20;
deny 188.114.96.0/20;
deny 197.234.240.0/22;
deny 198.41.128.0/17;
deny 162.158.0.0/15;
deny 104.16.0.0/12;
deny 172.64.0.0/13;
deny 131.0.72.0/22;
deny 2400:cb00::/32;
deny 2606:4700::/32;
deny 2803:f800::/32;
deny 2405:b500::/32;
deny 2405:8100::/32;
deny 2a06:98c0::/29;
deny 2c0f:f248::/32;
...
}
```

> B: 重定向到警告页面

```
http {
...
geo $iscf {
default 0;
173.245.48.0/20 1;
103.21.244.0/22 1;
103.22.200.0/22 1;
103.31.4.0/22 1;
141.101.64.0/18 1;
108.162.192.0/18 1;
190.93.240.0/20 1;
188.114.96.0/20 1;
197.234.240.0/22 1;
198.41.128.0/17 1;
162.158.0.0/15 1;
104.16.0.0/12 1;
172.64.0.0/13 1;
131.0.72.0/22 1;
2400:cb00::/32 1;
2606:4700::/32 1;
2803:f800::/32 1;
2405:b500::/32 1;
2405:8100::/32 1;
2a06:98c0::/29 1;
2c0f:f248::/32 1;
}
...
}

server {
...
if ($iscf) {rewrite ^ https://example.com/cfwsorry.php;}
...
}

<?php
header('HTTP/1.1 406 Not Acceptable');
echo <<<CLOUDFLARED
Thank you for visiting ourwebsite.com!<br />
We are sorry, but we can't serve you because your connection is being intercepted by Cloudflare.<br />
Please read http://crimeflare.eu.org for more information.<br />
CLOUDFLARED;
die();
```

- 如果您相信自由并欢迎匿名用户，请设置Tor Onion Service或I2P现场。

- 向其他Clearnet / Tor双重网站运营商寻求建议，并结交匿名朋友！

</details>

------

<details>
<summary>点击我

## 软件用户
</summary>


- Discord正在使用CloudFlare。 备择方案？ 我们推荐 [**Briar** (Android)](https://f-droid.org/en/packages/org.briarproject.briar.android/), [Ricochet (PC)](https://ricochet.im/), [Tox + Tor (Android/PC)](https://tox.chat/download.html)
  - Briar包含Tor守护程序，因此您无需安装Orbot。
  - Qwtch开发人员Open Privacy在其git服务中删除了stop_cloudflare项目，恕不另行通知。

- 如果您使用Debian GNU / Linux或任何派生版本，请订阅: [bug #831835](https://bugs.debian.org/cgi-bin/bugreport.cgi?bug=831835). 并且，如果可以的话，请帮助验证补丁程序，并帮助维护人员就是否应该接受此补丁程序得出正确的结论。

- 始终推荐这些浏览器。

| 姓名 | 开发者 | 支持 | 评论 |
| -------- | -------- | -------- | -------- |
| [Ungoogled-Chromium](https://ungoogled-software.github.io/ungoogled-chromium-binaries/) | Eloston | [ ? ](https://github.com/Eloston/ungoogled-chromium) | PC (Win, Mac, Linux)  _!Tor_ |
| [Bromite](https://www.bromite.org/fdroid) | Bromite | [ ? ](https://github.com/bromite/bromite/issues) | Android  _!Tor_ |
| [Tor Browser](https://www.torproject.org/download/) | Tor Project | [ ? ](https://support.torproject.org/) | PC (Win, Mac, Linux)  _Tor_|
| [Tor Browser Android](https://www.torproject.org/download/) | Tor Project | [ ? ](https://support.torproject.org/) | Android  _Tor_|
| [Onion Browser](https://itunes.apple.com/us/app/onion-browser/id519296448?mt=8) | Mike Tigas | [ ? ](https://github.com/OnionBrowser/OnionBrowser/issues) | Apple iOS  _Tor_|
| [GNU/Icecat](https://www.gnu.org/software/gnuzilla/) | GNU | [ ? ](https://www.gnu.org/software/gnuzilla/) | PC (Linux) |
| [IceCatMobile](https://f-droid.org/en/packages/org.gnu.icecat/) | GNU | [ ? ](https://lists.gnu.org/mailman/listinfo/bug-gnuzilla) | Android |
| [Iridium Browser](https://iridiumbrowser.de/about/) | Iridium | [ ? ](https://github.com/iridium-browser/iridium-browser/) | PC (Win, Mac, Linux, OpenBSD) |


其他软件的隐私权是不完善的。 这并不意味着Tor浏览器是“完美的”。
互联网和技术上既没有100％安全，也没有100％私有。

- 不想使用Tor？ 您可以将任何浏览器与Tor守护程序一起使用。
  - [请注意，Tor项目不喜欢这样。](https://support.torproject.org/tbb/tbb-9/) 如果可以，请使用Tor浏览器。
- [如何在Tor中使用Chromium](../subfiles/chromium_tor.md)


让我们谈谈其他软件的隐私。

- [如果您确实需要使用Firefox，请选择“ Firefox ESR”。](https://www.mozilla.org/en-US/firefox/organizations/)
  - [Firefox-间谍软件看门狗](https://spyware.neocities.org/articles/firefox.html)
  - [Firefox拒绝言论自由，禁止言论自由](https://web.archive.org/web/20200423010026/https://reclaimthenet.org/firefox-rejects-free-speech-bans-free-speech-commenting-plugin-dissenter-from-its-extensions-gallery/)
  - ["100多个投票。似乎要求一家软件公司坚持下去...这些天软件太过分了。"](https://old.reddit.com/r/firefox/comments/gutdiw/weve_got_work_to_do_the_mozilla_blog/fslbbb6/)
  - [嗯，为什么Firefox在我的URL栏中显示赞助商链接？](https://www.reddit.com/r/firefox/comments/jybx2w/uh_why_is_firefox_showing_me_sponsored_links_in/)
  - [Mozilla-恶魔化身](https://digdeeper.neocities.org/ghost/mozilla.html)

- [记住，Mozilla正在使用Cloudflare服务。](https://www.robtex.com/dns-lookup/www.mozilla.org) [他们还在产品上使用Cloudflare的DNS服务。](https://www.theregister.co.uk/2018/03/21/mozilla_testing_dns_encryption/)

- [Mozilla正式拒绝了这张票。](https://bugzilla.mozilla.org/show_bug.cgi?id=1426618)

- [Firefox Focus是个玩笑。](https://github.com/mozilla-mobile/focus-android/issues/1743) [他们答应关闭遥测，但他们更改了遥测。](https://github.com/mozilla-mobile/focus-android/issues/4210)

- [PaleMoon / Basilisk开发人员喜欢Cloudflare。](https://github.com/mozilla-mobile/focus-android/issues/1743#issuecomment-345993097)
  - [Pale Moon的Archive Server入侵并传播了恶意软件达18个月](https://www.reddit.com/r/privacytoolsIO/comments/cc808y/pale_moons_archive_server_hacked_and_spread/)
  - 他还讨厌Tor用户 - "[让它对Tor怀有敌意。考虑到其极高的滥用因素，我认为大多数网站都应该对Tor表示敌视。](https://github.com/yacy/yacy_search_server/issues/314#issuecomment-565932097)"

- [Waterfox有严重的“电话回家”问题](https://spyware.neocities.org/articles/waterfox.html)

- [Google Chrome浏览器是间谍软件。](https://www.gnu.org/proprietary/malware-google.en.html)
  - [Google记录了您的活动。](https://spyware.neocities.org/articles/chrome.html)

- [SRWare Iron使太多的电话归属连接。](https://spyware.neocities.org/articles/iron.html) 它还连接到Google域。

- [勇敢的浏览器将Facebook / Twitter跟踪器列入白名单。](https://www.bleepingcomputer.com/news/security/facebook-twitter-trackers-whitelisted-by-brave-browser/)
  - [这里还有更多问题。](https://spyware.neocities.org/articles/brave.html)
  - [币安会员ID](https://twitter.com/cryptonator1337/status/1269594587716374528)

- [Microsoft Edge允许Facebook在用户背后运行Flash代码。](https://www.zdnet.com/article/microsoft-edge-lets-facebook-run-flash-code-behind-users-backs/)

- [Vivaldi不尊重您的隐私。](https://spyware.neocities.org/articles/vivaldi.html)

- [Opera间谍软件级别：极高](https://spyware.neocities.org/articles/opera.html)

- Apple iOS: [您根本不应该使用iOS，主要是因为它是恶意软件。](https://www.gnu.org/proprietary/malware-apple.html)

因此，我们仅建议上表。没有其他的。

</details>

------

<details>
<summary>点击我

## Mozilla Firefox用户
</summary>


- “ Firefox Nightly”将在不选择退出方法的情况下将调试级别的信息发送到Mozilla服务器。
  - [Mozilla服务器表现出Cloudflare](https://www.digwebinterface.com/?hostnames=www.mozilla.org%0D%0Amozilla.cloudflare-dns.com&type=&ns=resolver&useresolver=8.8.4.4&nameservers=)

- 可以禁止Firefox连接到Mozilla服务器。
  - [Mozilla的政策模板指南](https://github.com/mozilla/policy-templates/blob/master/README.md)
  - 请记住，此技巧可能会在更高版本中停止工作，因为Mozilla喜欢将自己列入白名单。
  - 使用防火墙和DNS过滤器将其完全阻止。

"`/distribution/policies.json`"

>     "WebsiteFilter": {
> 		"Block": [
> 		"*://*.mozilla.com/*",
> 		"*://*.mozilla.net/*",
> 		"*://*.mozilla.org/*",
> 		"*://webcompat.com/*",
> 		"*://*.firefox.com/*",
> 		"*://*.thunderbird.net/*",
> 		"*://*.cloudflare.com/*"
> 		]
>     },


- ~~报告有关mozilla跟踪器的错误，告诉他们不要使用Cloudflare。~~ 有关于bugzilla的错误报告。许多人都发布了他们的担忧，但是该错误于2018年被管理员隐藏了。

- 您可以在Firefox中禁用DoH。
  - [更改Firefox的默认DNS提供商](../subfiles/change-firefox-dns.md)

![](../image/firefoxdns.jpg)

- [如果要使用非ISP DNS，请考虑使用OpenNIC Tier2 DNS服务或任何非Cloudflare DNS服务。](https://wiki.opennic.org/start)
![](../image/opennic.jpg)
  - 使用DNS阻止Cloudflare。 [Crimeflare DNS](../subfiles/service.publicdns.md)

- 您可以将Tor用作DNS解析器。 [如果您不是Tor专家，请在此处提问。](https://tor.stackexchange.com/)

> **如何？**
> 1. 下载Tor并将其安装在您的计算机上。
> 2. 将此行添加到“ torrc”文件中。
> DNSPort 127.0.0.1:53
> 3. 重新启动Tor。
> 4. 将计算机的DNS服务器设置为“ 127.0.0.1”。

</details>

------

<details>
<summary>点击我

## 行动
</summary>


- 告诉周围的人有关Cloudflare的危险。

- [帮助改进此存储库。](http://crimeflare.eu.org)
  - 这两个列表，反对它的参数和详细信息。

- [记录并公开披露Cloudflare（及类似公司）出现问题的地方，并确保在这样做时提及此存储库](http://crimeflare.eu.org) :)

- 默认情况下，让更多的人使用Tor，以便他们可以从世界不同地方的角度来体验网络。

- 在社交媒体和肉类空间中成立小组，致力于从Cloudflare中解放世界。

- 在适当的情况下，链接到此存储库上的这些组-这可以作为协调协同工作的场所。

- [启动一个合作社，可以为Cloudflare提供有意义的非公司替代方案。](../subfiles/alternative/cloudflare.md)

- 让我们知道任何替代方法，至少可以帮助您提供针对Cloudflare的多层防御。

- 如果您是Cloudflare客户，请设置您的隐私设置，然后等待他们违反它们。
  - [然后将其置于反垃圾邮件/侵犯隐私行为的指控之下。](https://twitter.com/thexpaw/status/1108424723233419264)

- 如果您位于美利坚合众国，并且所涉及的网站是银行或会计师，请尝试根据《格拉姆-里奇-比利利法案》或《美国有残障人士法案》施加法律压力，并向我们报告您获得了多少。

- 如果该网站是政府网站，请尝试根据《美国宪法》第一修正案对法律施加压力。

- 如果您是欧盟公民，请根据通用数据保护条例与网站联系，以发送您的个人信息。如果他们拒绝向您提供您的信息，那是违反法律的。

- 对于声称在其网站上提供服务的公司，请尝试将其作为“虚假广告”报告给消费者保护组织和BBB。 Cloudflare网站由Cloudflare服务器提供服务。

- [国际电联在美国的背景下建议，Cloudflare的规模已经开始变得足够大，以至于反托拉斯法可能会被推翻。](https://www.itu.int/en/ITU-T/Workshops-and-Seminars/20181218/Documents/Geoff_Huston_Presentation.pdf)

- 可以想象的是，GNU GPL版本4可能包含禁止将源代码存储在此类服务之后的规定，要求所有GPLv4和更高版本的程序至少可以通过不歧视Tor用户的介质访问源代码。

- [Se vi uzas Mastodon bonvolu sekvi la konton Mitigator](../subfiles/service.altlink.md).

</details>

------

### 评论

```
抵抗总是有希望的。

抵抗是肥沃的。

甚至会有一些更黑暗的结果出现，抵抗的行动训练了我们继续破坏由此导致的功能障碍状态的稳定。

抵抗！
```

```
总有一天，您会明白我们为什么要写这篇文章。
```

```
对此没有任何未来感。我们已经迷路了。
```

### 现在，你今天做了什么？


![](../image/stopcf.jpg)
